%@metapost:603constructions.mp
%@Titre: Les croissants gigognes.
%@Dif:2
\begin{cursive}
\begin{itemize}
\item[$\square$] Trace une droite $(d)$ et marque deux points $A$ et $B$ sur cette droite.
\item[$\square$] Trace le cercle de centre $A$ et de rayon $AB$.
\item[$\square$] Trace le cercle de centre $B$ et de rayon $2\times AB$.
\item[$\square$] Trace le cercle de centre $A$ et de rayon $3\times AB$.
\item[$\square$] Trace le cercle de centre $B$ et de rayon $4\times AB$.
\item[$\square$] Continue le même processus jusqu'à obtenir 10 cercles.
\item[$\square$] Efface la droite de construction et le nom des points.
\item[$\square$] Colorie en alternant les couleurs.
\end{itemize}
\end{cursive}
\[\includegraphics{603constructions-1}\]
%@Commentaire: \og{}Belle figure\fg{} à construire.